<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Bemantek | بمنطق</title>
    <link>https://bemantek.com/post/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Bemantek | بمنطق</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 May 2023 09:40:24 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://bemantek.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>قل لي من تتابع أقل لك من أنت</title>
      <link>https://bemantek.com/post/0523-influencers/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 09:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/0523-influencers/</guid>
      <description>هل حدث وانبهرت بأحد المؤثرين والأرقام الخيالية من الناس الذين يتابعونه وقررت أنت أيضاً أن تتابعه فضولاً أو رغبة في مواكبة الجميع؟؟
هل حدث أيضاً أنك تفاجأت في قيمة المحتوى الذي يقدمه وتعجبت من حصاده لمئات بل و لآلاف التعليقات على أفكار أو مشاركات غير ذات قيمة؟؟ قد تستغرب وتعتقد أنك أنت الخطأ أو المفزلك الذي لايعجبك العجب وينتهي الأمر فيك إلى التشكيك بنفسك وبمدى عصرنتك أو ربما بفهمك لهذا العالم الجديد الغريب&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تأخر النطق والشاشات هل هناك علاقة؟</title>
      <link>https://bemantek.com/post/0523-screens-toddlers/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 15:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/0523-screens-toddlers/</guid>
      <description>أحد الحكم المتوارثة الغير مكتوبة في عالم الأطفال هي القاعدة العامة التي تقول: &amp;ldquo;إن الطفل الذي يمشي مبكراً يتأخر بالكلام، ومن يتكلم مبكراً قد يتأخر بالمشي&amp;rdquo;. هذا الكلام غاية في المنطق وتدعمه العديد من الدراسات الحديثة.
لأن الحركة ببساطة تأسر خيال الطفل وتسحره وتمكنه من الانطلاق في عوالم وعوالم من الاكتشاف واشباع الفضول الذي يستهلك جزءاً لايستهان به من مقدرات الطفل الذهنية، لذا من الوارد جداً أن يتأخر بالنطق.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>بعض الانترنت مفيد للصحة</title>
      <link>https://bemantek.com/post/0425-some-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 10:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/0425-some-internet/</guid>
      <description>يحذر الكثيرون من الاستخدام المفرط للانترنت ويعتبرون التصفح اللامتناهي للمواقع وقراءة مقتطفات الأخبار هنا وهناك مضيعة للوقت. سواءً كانت أخباراً عالمية، علمية أو فنية&amp;hellip;
ربما هذا التحذير فيه شيء من الصحة ولكنه ليس صحيحاً بالمطلق.
في دراسة لبيانات قديمة نسبياً من سويسرا -رابط الدراسة في أسفل الصفحة- وفي قدمها منفعة من حيث فصل تصفح الانترنت بغرض القراءة وجمع المعلومات عن تصفح السوشال ميديا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أي نوع من الأهل أنت؟!</title>
      <link>https://bemantek.com/post/0123-screens-at-home/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/0123-screens-at-home/</guid>
      <description>هل أنت من الأهل المتزمتين الذين لا يسمحون لأولادهم باستخدام أي نوع من الشاشات؟ أم أنك لين مع الموضوع ولا ترى ضرراً في استخدام ابنك لأي شاشة على مبدأ أنها دليل على فهلويتهم التكنولوجية؟
أم أنك بين هذا وذاك؟
تنقسم سياسات الأهل غالباً حول استخدام الشاشات إلى ثلاثة أنواع:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فورت نايت تتهاون بخصوصية الأطفال… وتدفع الثمن!</title>
      <link>https://bemantek.com/post/1222-fortnite/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 15:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/1222-fortnite/</guid>
      <description>هل يمكنك أن ترى الفرق بين الصورتين؟ كلاهما لاعدادات الصوت في لعبة فورت نايت الشهيرة.
إحداها مع خاصية التخاطب الصوتي مشغلة بشكل افتراضي. والأخرى فيها خاصية التخاطب الصوتي ملغاة أو مطفأة بشكل افتراضي.
يمكن أن تتوقع أن مثل هذا الفرق بسيط ولا معنى له. وأنه لا مشكلة طالما أنك تستطيع أن تتحكم بهذه الخاصية أو الإعداد بكبسة زر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تربية تقنية</title>
      <link>https://bemantek.com/post/1222-techparenting/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 15:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/1222-techparenting/</guid>
      <description>هل ترغب أحياناً بأن ترجع الحياة عادية… أن تختفي الموبايلات وأن يعاود الناس النظر في وجوه بعضهم البعض بدلاً من الكلام والتخاطب عبر الشاشات… هل تحس بأن ابنك ينغمس ويتفاعل مع الشاشات بدون ادراك وأنك ترغب بأن يتطلع فيك بملء عينيه سامعاً كلامك بكل إصغاء كما ينغمس في مشاهدة التلفاز… هل تشعر بأن الحل هو في إلغاء كل الأجهزة التقنية تماماً من البيت؟ أن تقوم بفورة وثورة وتسن القوانين التي تمنع على كل ذي نفس امساك جهاز أو البحلقة في شاشة؟!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> هل ترغب ببعض الكوكيز؟</title>
      <link>https://bemantek.com/post/1222-cookies/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/1222-cookies/</guid>
      <description>هل تعرفون ذلك الشعور، عندما تدخل إلى محل محترم ويتقدم نحوك الموظف بابتسامة مع صحن شوكولا وبسكويت ويقول لك بتهذيب تفضل نحن بالخدمة. هذا بالضبط ما تقدمه المواقع الالكترونية لمتصفحك عندما يحاول الدخول إليها. يقدمون لمتصفحك بسكوتة صغيرة كنوع من الضيافة لتسهل تصفحك المستقبلي للموقع. هذه الكوكي تحتوي بياناتك أنت وتتخزن على حاسوبك أنت.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الشاشات هل تحكم حياتنا أم تتحكم بها!</title>
      <link>https://bemantek.com/post/1222-screens-in-our-lives/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/1222-screens-in-our-lives/</guid>
      <description>الشاشات تغزونا في كل مكان وتتغلغل في كل ما نفعله…
نستخدمها للعمل سواءً عن بعد أو قرب في العديد من المهن…
نستخدمها للتعلم وجميعنا آمن بأهمية الشاشات في التعليم وخاصة في جائحة كورونا…
نستخدمها للمتعة والحديث هنا يطول ويطول ويطول… سواءً كانت هذه المتعة تصفح السوشال ميديا أو مشاهدة الأفلام أو فيديوهات اليوتيوب أو حتى الألعاب لقتل الوقت…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ابني يريد أن يصبح يوتيوبر!</title>
      <link>https://bemantek.com/post/1222-youtuber/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:40:24 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://bemantek.com/post/1222-youtuber/</guid>
      <description>كل ما كان ابني يتحدث عن طموحاته في الصغر كنت دائماً أزرع فيه فكرة مساعدة الناس. وأنه في عمله المستقبلي يجب أن يمارس يومياً عملاً فيه فائدة للغير… من مبدأ الخلق كلهم عيال الله وأحبهم إلى الله أنفعهم لعباده… ومن مبدأ أننا خلقنا على هذه الأرض لنعمرها بما يرضي الله.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
